\documentclass[french, a4paper, openany]{book}

% General packages
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsthm}
\usepackage{array}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathtools}

\usepackage{fancyhdr, fancyvrb}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[left=2.0cm, right=2.0cm, top = 2.0cm, bottom = 2.0cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{hyperindex=true, colorlinks, linkcolor=blue, urlcolor=blue}
\everymath{\displaystyle}


% Language
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}

% Pagestyle
\everymath{\displaystyle}

\pagestyle{fancy}
\fancypagestyle{plain}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{\huge{\sc Les very belles citations de Mr Le Duff}}
\author{\LARGE{Les gentils MP 2}}
\date{\Large{2020 — 2022}}

\lhead{}
\rhead{Les very belles citations de Mr Le Duff}
\lfoot{Les gentils MP 2}
\cfoot{\thepage\ $|$ \pageref{LastPage}}
\rfoot{2020 — 2022}


\begin{document} \maketitle

\section*{Vous êtes nuls...}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \emph{Toutes les 2 minutes} \og Vous êtes nuls... \fg \\
		\og Le niveau baisse \fg \\
		\og Il y a un nouveau prof de sup, le problème c'est qu'il est né en 90, du coup je lui ai dit: t'es une merde! \fg \\
		\og Vous êtes tellement faibles~! ...en inégalités \fg \\
		\og Ça c'est nul à chier Mr Guillaume \fg \\
		\og Vous êtes tellement mauvais que voilà. \fg \\
		\og Vous avez regardé tout les épisodes de One Piece? En japonais? Bravo vous êtes aussi con que mon fils. Faut savoir que ça aide pas à intégrer pour les concours \fg \\
		\og Chaque année je me dit "putain de bordel de merde ils ont compris", mais non~! \fg \\
		\og On prend un instant pour se recueillir \fg \\
		\og Je crois que je vais sauter par la fenêtre. C'est dommage parce qu'on est qu'au premier étage et je serais qu'un petit peu handicapé \fg \\
		\og On fait un dessin, un beau dessin, il est moche votre dessin~! \fg \\
		\og Vous calculez comme des patates \fg \\
		\og C'est quoi la valeur propre~? 1~? Comme votre note~! \fg \\
		\og Les colles d'hier étaient intéressantes pour ne pas dire de méchancetés. \fg \\
		\og Il y a un sup qui a écrit l'inégalité triangulaire à l'envers. J'me suis moqué de lui. C'est pas gentil. Mais je prendrais pas de covoiturage avec lui : pour faire Caen-Paris il passe par Reims \fg \\
		\og Si vous ne mettez pas de valeurs absolues vous vous écrasez comme des grosses merde \fg \\
		\og Je ne sais pas quoi faire pour vous marquer: un jours je vais vous montrer mes fesses. Bon il y aura aussi les années de psychiatrie \fg \\
		\og Inégalité triangulaire~? Excellent~! NON~! \fg \\
		\og Vous calculez comme des patates. \fg \\
		\og Bande de ramassis de rien \fg \\
		\og Votre médiocrité est d'un tel niveau que vous passez à côté de la difficulté \fg \\
		\og J'y peut rien si vous êtes lent et nuls \fg \\
		\og Pas besoin d'apprendre quand on comprend \emph{fait une pause} je vous conseille donc d'apprendre par cœur \fg \\
		\og Vous avez pas l'air d'être très fort \fg \emph{en faisant une démonstration de physique} \\
		\og C'est bien, vous êtes forts, vous savez que $\lvert z_1 \cdot z_2 \rvert = \lvert z_1 \rvert \cdot \lvert z_2 \rvert$, on va progresser. Mais vous êtes nuls bande d'en... Vous savez rien! \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Vous voulez la médaille Field~? Ouaip, ben... dépêchez-vous~! \fg \\
		\og Bah non parce que vous avez rien foutu au lycée~! \fg \\
		\og J'ai l'impression que vous découvrez le monde... \fg \\
		\og Comme l'a indiqué le p'tit vieux : tout est faux. \fg \\
		\og Vous voulez un 'donc'~? Vous aimez bien les donc... \fg \\
		\og Attention, c'quand même pas facile : $k = l+ 1$ \fg \\
		\og Un peu de bon sens ne fait pas de mal. \fg \\
		\og L'énoncé est malhonnête. \fg \\
		\og Nan mais réfléchissez un peu~! \fg \\
		\og Oui~! Excellent~! NON~! NUL~! C'était presque excellent... \fg \\
		\emph{En écrivant au tableau} \og On pourra... Ça y est : on est niveau Centrale~!! in-tro-duire... Ah non~! Niveau CCP~! \fg \\
		\og Y sont cons, ils m'écoutent en plus~! \fg \\
		\og Arrêtez avec les 'ah oui' bordel~! \fg \\
		\og J'ai hésité à le mettre en DS, comme ça j'aurais pas eu beaucoup de copies~! \fg \\
		\emph{En parlant de ceux qui fuient la 5G} \og Vous allez vivre avec les phoques hein~?! Y sont sympas... Plus que certains collègues... \fg \\
		\og Vous avez tellement peu de connaissances que c'est facile~! \fg \\
		\og Vous n'avez peur de rien vous... \fg \\	
		\og Vous avez pas les bornes dans le bon sens~! C'est quoi cette chiotte~!? \fg \\
		\og Qu'est-ce que je voulais dire... Ah oui~! Vous êtes nuls~! \fg \\
		\og Mais quel andouille celui-là~! \fg \\
		\og Bravo~! Vous êtes encore plus con que mon chat~! ... En plus, j'ai pas de chat... \fg \\
		\og Si vous ne voyez pas que 4 est impair et que 5 est pair... Évidemment... \fg \\
		\og Je sais que vous êtes nuls. \fg \\
		\og Nan, ce qui est problématique, c'est votre niveau~! \fg \\
		\og Ça va les 5/2~? Ah bah ils ont pas fait l'exo~! Y sont trop forts~! Mon cul... \fg \\
		\og Bonne nouvelle~: vous ne savez rien sur les angles. C'est la merde. \fg \\
		\og Vous cherchez quoi dans votre tête~?? \fg \\
		\emph{En parlant des solutions du système} \og Oui, dans les systèmes linéaires y a toujours 0, 0, ..., 0. Et ça finira par être votre note~! \fg \\
		\og J'y peux rien si vous êtes nuls... J'ai une bonne nouvelle~! Les MP~1 aussi sont nuls~!! \fg \\
		\og Excellent~! — là ils ont peur — Oui~! Bah oui~! Mais non. \fg \\
		\og Vous vous rendez compte du niveau que vous avez~?? Vous êtes NULS~! \fg \\
		\og On pourrait réfléchir, mais c'est pas vraiment au programme. \fg \\
		\og Vous êtes là~: "Ah, on va devenir intelligent~!". Non. \fg \\
		\og C'est quoi l'outil~? Ben le $\log$ bande d'andouilles~! \fg \\
		\og Y a quelqu'un qui m'a fait ça~! \emph{une majoration inutile} Je l'ai insulté~! \fg \\
		\og En deuxième année, on oublie ce qu'on a fait en première [année]. \emph{plus bas} Pour certain c'est pas trop dur... \fg \\
		\og Tenez, on va agresser un peu les étudiants~! \fg \\
	
\section*{...Le reste de l'humanité aussi}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Christophe Colomb il a traversé l'Atlantique en 3 mois, il était pas très fort \fg \\
		\og La roue ça sert plus que l'iPhone 11. Peut-être qu'ils auraient pu le vendre à 12 000 euros. Ils sont pas très forts chez Apple \fg \\
		\og On fait comme en informatique : on met un patch. Ça marche pas, on met un patch, ça marche toujours pas on le vend. Ils font comme ça chez Microsoft \fg \\
		\og Oui je trouve ça très con de recruter des ingénieurs parce qu'ils savent dire "gnagnagnagnagna" \fg \\
		\og "C'est une erreur d'inattention" c'est ce qu'a dit le patron de Tchernobyl \fg \\
		\og Je suis le seul prof de lycée qui crois en la réforme: ça peut pas être pire \fg \\
		\og J'ai vu un document de SVT pour les terminales : Oh putaing~! Il y a des chiffres et des statistiques tout ça pour dire "le diabète si on mange que du sucre c'est pas une bonne idée" \fg \\
		\og Vous avez tous un télephone avec une puce GPS. Mr Klein n'a pas de puce gps dans son télephone. \fg \\
		\og L'EPR ils ont sûrement payé quelqu'un pour évaluer le coût. Fallait me demander, moi aussi j'aurais dit un chiffre au hasard \fg \\
		\og J'ai vu des élèves ingénieurs... C'est bête ces animaux-là. Ils sont à Centrale Nantes et ils font rien. Enfin ils construisent des cuisines au Pérou. Ils font rien à Centrale. Vous faites bien de pas le passer. \fg \\
		\og Les élèves en école d'ingénieur ils font pas d'exercices. Ils font... des activités \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Les physiciens sont des abrutits~! \fg \\
		\og J'ai le droit de médire de BFMTV~? \fg \\
		\og J'ai regardé le truc de M. Roux, j'ai rien compris... \fg \\
		\og Qu'est-ce que c'est nul Zola... \fg \\
		\og Oui alors le niveau baisse, mais l'Homme préhistorique avait quand même du mal avec les intégrations par parties. \fg \\
		\og Vous savez pourquoi Bush a perdu aux échecs? Il y a un fou qui lui a pris deux tours \fg \\
		\og Y sont cons ces japonais... \fg \\
		\og Je médis un peu, mais je les aimes pas. \fg \emph{En parlant des ECS}\\
		\og Ils essayent de leur apprendre à faire le pivot de Gauss proprement. \fg \emph{En parlant des profs de maths en BCPST} \\
		\og Ils savent même pas faire deux IPP de suite, c'est normale que je les méprise quand même~! \fg \\
		\og Est-ce que j'ai taité les footballeurs d'abrutis~? OUI~!! \fg \\

\section*{C'est marrant les maths}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Les maths je trouve ça ludique \fg \\
		\og La formule de Taylor ça marche pas bien pour les fractions rationnelles. On dérive une fois, ça va, on dérive deux fois, on vomit \fg \\
		\og Si vous me dites que f est C¹, le théorème des accroissements finis décède \fg \\
		\og Avec le fameux théorème du "Ben oui" \fg \\
		\og Calculer des primitives ça sert à rien. Sauf ici \fg \\
		\og Les mathématiques c'est une discipline artistique : ça sert à rien \fg \\
		\og Les mathématiciens ils sortent que des articles "new proof of chépakoi" \fg \\
		\og Le morphisme de la conjugaison me réjouit de joie tout les jours \fg \\
		\og Avant il y a avait que de la physique, mais rapidement les gens ont commencé à se poser des questions qui servaient à rien. C'est un peu ça les maths \fg \\
		$\sin(t) > \sin^2(t)$ \og C'est fulgurant d'efficacité. C'est hallucinant. On est là "Mais! Et mes petites bosses?" \fg \\
		\og Polynôme de vecteurs, on vomit, c'est caca \fg \\
		\og En réalité je vois $p \circ p = p$ j'ai des pensées secrètes inavouables \fg \\
		\og Il y a des signes partout, c'est le bordel: c'est le mariage pour tous! \fg \\
		\og Mais ils ont mis |x|~? Mais ils me font chier~! \fg \emph{à propos des exos CCP} \\
		\og On pourrait dire que c'est du diabète de type 2 \fg \emph{en parlant d'un exercice} \\
		\og C'est quoi ça? Premier chapitre de l'année~! Vous rajeunissez tout les jours \fg \\
		\og Vous faites une soirée ce soir~? Chacun vient avec sa loi et vous essayez de retrouver la loi totale \fg \\
		\og Partie 3.3: je suis content d'être en MP \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Je vais vous tuer avec 35 balles. Voila. C'est surjectif. Si j'ai moins de 35 balles, ah bah je vais pas tous vous tuer... Faut pas exégérer non plus~! \fg \\
		\og Par théorème des dominos... \emph{plus bas} c'est la récurrence... \fg \\
		\og Elle est pas gentille cette équation... Vous savez pourquoi~? Parce qu'elle est moche~!! \fg \\
		\og Je vais raconter des cochonneries... \fg \\
		\og Ma passion c'est tuer les dominants~! \fg \\
		\og J'essaye de finir une séquence vendredi, j'aime bien voyez~? Ça fait pédagogue~! \fg \\
		\og Ce qu'il y a de bien avec les voisinages... C'est que ce sont des voisinages. \fg \\
		\og Ce seront des matrices miam miam \fg \\
		\og Et là, le $\sin (nx)$ s'énerve, comme moi... \fg \\
		\og À moins de faire comme Euler et les gens comme ça~: n'importe quoi et à la fin ça marche. \fg \\

\section*{Les élèves c'est bizarre}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Vous ne respectez pas les lois de la thermodynamique~? \fg \\
		\og Vous le direz à votre psychiatre : "mes amis pour la vie c'est les complexes" \fg \\
		\og Vous ne mangez pas, vous vous nourrissez de spiritualité \fg \\
		\og On va faire comme quand vous êtes petits: si tu ranges pas ta chambre t'es privé de Bourbaki \fg \\
		\og Vous m'emmerdez avec votre passion du théorème des gendarmes. Ma passion c'est les valeurs absolues! \fg \\
		\og Vous ne pensez rien, c'est gênant. \fg \\
		\og Je peux pas vous dire pourquoi vous n'y arrivez pas~! Il faut aller voir un psychiatre~! Vous avez peut-être été battu pas des exponentielles quand vous étiez petits \fg \\
	
	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Ça veut dire que poser vos fesses sur rayon [de convergence]~? C'est pas une bonne idée... \fg \\
 
\section*{Ballecouilles}

	\subsection*{2020 -- 2021}
 
		\noindent \og D'accord, on s'en fout \fg \\
		\og Là il y en a qui vont me dire "oui mais si $j = 1$ ça marche pas blablabla..." NE M'EMMERDEZ PAS! \fg \\
		\og J'ai toujours pas fait le cours, il y a pas de cours \fg \\
		\og J'ai pas compris ce que vous m'avez dit mais vous avez raison \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Moi, la bienveillance, ça m'emmerde. \fg \\
		\og Moi, j'ai des voitures pourries~: ça ne m'embête pas d'emboutir une voiture... \fg \\
		\og Vas-y, ferme ta gueule~! \fg \emph{en parlant à l'ordi} \\
		\og C'est un espace vectoriel... de polynômes... de chaussettes... \fg \\
		\og J'aurais plus à le faire~! Vous allez me dire, je le faisait pas avant... \fg \emph{En parlant du changement de programme et des familles sommables} \\
		\og Je ne devrais pas vous dire qu'il n'y pas de coordonnées. Mais... Y a pas de coordonnées... \fg \\
		\og Je vous ment un tout petit peu... Mais pas beaucoup~! \fg \\
		\og Peut-être je corrigerai... Je pense pas, je m'en fout en fait... \fg \\
		\og Ça vous emmerde, c'est chiant... Je m'en fout~! \fg \\
		\og Vous direz que j'ai insulté vot' papa ou vot' maman. \fg \\

\section*{Le saviez-vous~?}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Vous trouvez que ça existe les entiers? Bah non, ça existe pas les entiers~!! \fg \\
		\og Ça on vous le dit pas, mais dans 4 milliards d'années le soleil il s'éteint, et ça, ça me fait peur \fg \\
		\og J'ai un buisson chez moi qui doit être continu et dérivable nul part, il a des pics partout \fg \\
		\og Un record c'est fait pour être battu. Un record de température aussi mais faut pas le battre tous les ans, sinon on peut penser qu'il y a du dopage \fg \\
		\og Le travail c'est une drogue: on travaille toute la journée et on se réveille la nuit en pensant qu'on a démontré l'hypothèse de Riemann \fg \\
		\og Les fonctions elles se reproduisent entre elles mais au bout d'un moment elles donnent plus naissance à de nouvelles fonctions. C'est un peu compliqué les mathématiques \fg \\
		\og La logique c'est "j'ai faim je mange une pomme" \fg \\
		\og Gauss il résolvait des systèmes 10×10 et il disait "Par l'algorithme de moi-même" \fg \\
		\og Oui il faut pas mettre les chats dans les micro-ondes. \fg \\
		\og Hergé il était un peu antisémite, il a des textes interdits en France \emph{en chuchotant} on peut les trouver sur internet... Chez lui c'était violent, il s'était peut être fait tirer sa copine par un juif \fg \\
		\og Je vous tapes dessus pour vous réveiller, je vous casse pas la gueule \fg \\
		\og Il y a une dame qui a écrit un bouquin "comment rédiger les maths~?", en plus c'est bien rédigé. Peut-être qu'elle a utilisé son bouquin~? \fg \\
		\og D'après les profs de SI, les pyramides elles s'écroulent: elles sont trop lourdes pour leur propre poids. Heureusement les Egyptiens avaient pas le cours. \fg \\
		\og Fabius il a été reçu en sup à Normal Sup, en plus il était déjà riche. Comme quoi les allemands avaient pas tout piqué. \fg \\
	
	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Ce qu'il fait peur dans la vie c'est les centrales nucléaires. \fg \\
		\og BOUM~! Ça explose~! C'est le principe d'une centrale nucléaire. \fg \\
		\og Holà Roger, ça chauffe là~! \fg \\
		\og C'est une grande invention~! Y a eu le feu... Puis pas grand'chose pendant des années... Et là POUF~! Le calcul différenciel~! \fg \\
		\og C'était le théorème de qui "Ben oui"~? \fg \\
		\og Je vous conspue. Voila. C'est pas gentil. \fg \\
		\og En algèbre linéaire on ne récussite pas. \fg \\
		\og Oui, j'ai encore rêvé de vous... \fg \\
		\og Si je fais une photocopie d'une photocopie, j'ai encore une photocopie. \fg \\
		\og Awwwn c'est gentil les matrices... \fg \\
		\og On a très peur de tomber sur $0 = 0$, ce qui est vrai... Mais peu intéressant. \fg \\
		\og Ça doit être une unité en Angleterre... \fg \emph{en traçant un trait au hasard sur le tableau} \\
		\og On ne se précipite pas sur les hypothèses~! C'est pas poli. \fg \\
		\og Quand papa était petit, aller chez le dentiste était un sport de combat~! \fg \\
		\og Quand on ne sait pas, on dit "Gauss" et on gagne~!! \fg \\
		\og Tous les joueurs de foot sont des abutis... Bon, aller, y en a peut-être un... \emph{marque une pause} Faut chercher quand même. \fg \\
		\og Êvitez de manger de la peinture~! Oooh~! Un beau sujet de TIPE~! \fg \\

\section*{Je suis fort quand même}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og J'ai écrit des bêtises. Bon, c'est juste \fg \\
		\og Rohh j'suis un génie \fg \\
		\og Un indice: c'est facile \fg \\
		\og C'est tellement facile les mathématiques \fg \\
		\og J'allais pas me tromper, je me trompe jamais. C'est vrai en plus! \fg \\
		\og Dans un club de bridge, il y à environ 3/4 de profs de maths. Les autres profs ils pensent qu'on ne travaille pas, nous les profs de maths. Mais c'est parce qu'on est plus intelligents qu'eux et plus efficace \fg \\
		\og Je suis fort en heure aussi \fg \emph{après avoir deviné l'heure} \\
		\og On va m'accuser de devinisme \fg \emph{écrit la solution avant de faire l'exercice} \\
		\og Je peux vous la faire de manière pédante~! "Nous avons un morphisme d'algèbre.". Bon, ça veut dire que tout va bien. \fg \\
		
	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Je vous ai appris à avoir peur~! \fg \\
		\og Oh lalalala je suis fort en parenthèses aussi~! J'vais leur dire ça à Pôle Emploi~! \fg \\
		\og Mais attention~! Je suis quelqu'un d'intelligent~! \fg \\
		\og Quand je vois ça, je vois des choses... J'ai des visions... \fg \\
		\og Riez pas, c'est bien ce que je dis... \fg \\

\section*{Et en plus j'ai une vie passionnante}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Moi j'ai raté mon permis : j'ai grillé un feu, l'examinateur à pas voulu me le donner, c'est pas gentil, je l'avais pas vu \fg \\
		\og J'ai regardé les lettres de motivation, il y a une fille qui est mannequin. Moi j'ai dit que j'étais d'accord \fg \\
		\og Oui j'ai une vie de merde. C'est ce qu'on me dit à la maison~: "oui t'as une vie de merde avec tes exos de maths". N'empêche qu'à l'EHPAD calculer la somme des $\cos(k \theta)$ c'est le dernier truc que je perdrais \fg \\
		\og Il y a une dame qui m'a appelé et qui m'a dit «Bonjour je suis l'analyste financière» je lui ai dit «Ah non je crois pas» \fg \\
		\og J'aime la sécurité : je met ma ceinture, l'airbag et je ne démarre pas la voiture \fg \\
		\og Je suis pas prof de maths, je suis prof de concours. \fg \\
		\og J'ai jamais eu la grippe. Toute ma famille a eu la grippe A, j'ai été tranquille pendant 5 jours. \fg \\
		\og Je suis allé à l'anniversaire de mon frère, ça m'a fait chier, ça m'a cassé les couilles mais ça lui a fait plaisir \fg \\
		\og Vous savez quoi~? Je me suis mis à genoux devant un MP1 et je lui ai dit que la prochaine fois je lui montrerai mes fesses? \fg \\
		\og Je l'ai fait combien de fois cette année~? Ça tiens sur les doigts de la main d'un lépreux \fg \emph{familles infinies génératrices} \\
		\og Faut que j'explique ce qu'il se passe dans ma tête~? Des fois c'est pas beau... \fg \\
		\og L'épidémie de voitures cassées à touché ma voiture. \fg \\
		\og Vous avez passé de bonnes vacances~? Moi aussi: une voiture en moins. Il y a pas a dire, deux tonnes à 40km/h, il y a plus rien en face. C'est bon, il y a pas eu de blessés~! \fg \\
	
\section*{Et j'ai des références culturelles}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Vous vous trouvez bien démuni l'hiver arrivant parce que ça merdouille \fg \\
		\og Aujourd'hui je vous aime bien, avant je vous ai haï... Voilà ça fait un peu tragédie grecque \fg \\
		\og J'allais me fourvoyer. J'aime bien le mot fourvoyer \fg \\
		\og Est-ce que c'est symétrique~? Oui oui d'aprés le théorème du oui-oui. Vous connaissez Oui-Oui~? Vous aussi vous avez été traumatisés~? Il y a pire, il y a Martine, vous connaissez Martine aussi~? Ah Martine c'est... Non je peux pas le dire \fg \\
		\og C'est beau, non~? C'est pour ça que pour Leibniz tout va bien dans le meilleur des mondes. Et Guernica c'était peut être des méchants \fg \\	

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Comment ça s'appelle quand on dit "intrusion malveillante" plutôt que "les sales terroristes qui vont nous couper la tête"~? Ah oui~! Un euphémisme~! \fg \\
		\og Tire-larigot... Ça veut dire quoi "Larigot"~? Hein~? Larigot de mouton~?? \fg \\

\section*{Vive le prosélytisme~!} 

	\subsection*{2020 -- 2021}
 
		\noindent \og Le bon Dieu dans son immense mansuétude à décidé de faire un critère pour savoir qui doit être ingénieur ou pas \fg \\
		\og Le bon Dieu il est pas gentil avec vous et les sorcières non plus \fg \\
		\og Newton il était fort mais un peu catho quand même \fg \\
		\og J'ai fait LV3 catholicisme \fg \\
		\og Le premier jour Dieu créa l'idée de diagonalisation \fg \\
		\og Le conjugué c'est un morphisme, il marche même avec la multiplication. Dès que je vois ça je me dit que Dieu existe. Et puis on pense à Guernica \fg \\
		\og Je vais pas m'énerver parce que je suis boudhiste \fg \\
		\og Le 7e jour, le bon Dieu il s'est dit que le monde il était bien fait. Mais non, il est pas bien fait~! Pourquoi~? Mais parce qu'il y a des sujets de concours \fg \\
		\og On pourrait penser qu'on a tous été formé par le même prof: au début était Gauss \fg \\
		\og Dieu existe c'est une évidence~! \fg \\
		\og Je vous le dit mes bien chers frères... \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
	
		\noindent \og Qui fait l'éducation morale~!? LES CU-RÉS~!! \fg \\
		\og Tiens, j'vais m'faire curé~! Y a du boulot en plus ! \fg \\
		\og Je ne pratique pas les nombres négatifs~: c'est contre ma religion. \fg \\

\section*{Racisme d'ici et d'ailleurs}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Les réfugiés ils pourraient passer les épreuves de l'ENS comme ça ils seraient au chaud pendant 6 heures \fg \\
		\og Comment vous traduisez «Bouillabaisse» en chinois? Bah on peut pas, ça existe pas! En plus si on leur en donne à manger ils meurent... \fg \\
		\og J'ai eu un étudiant afghan. Il est devenu ingénieur dans le BTP. Il peut retourner dans son pays il aura du travail parce que les bâtiments ils s'écroulent facilement là-bas \fg \\
		\og L'assistante chinoise je lui ai dit «ça va Hong Kong, ça se passe bien?» \fg \\
		\og Les cons de Marseillais ils savent pas ce que c'est que l'étale vu qu'ils ont pas de marées : "Oh la mer elle a bougé de 30cm" \fg \\
		\og En Chine ils ont mis de la reconnaissance faciale partout. Je sais pas si vous imaginez la technologie qu'il faut pour ça! En plus ils se ressemblent tous! \fg \\
		\og Je manque de craies. C'est ma secrétaire, elle m'en a pas ramené. C'est bien, c'est assez sexiste \fg \\
		\og Vous avez le droit de vote~? Vous êtes français vous monsieur Bradshaw \fg \emph{M.Bradshaw est australien} \\
		\og Ça m'a l'air bien pourri au royaume du Danemark \fg \\
		\og "Ci-dessus" c'est une discipline chinoise~? \fg \\
		\og Il y a 17 pavages du plan. Apparemment les arabes le savaient. Salauds d'arabes. \fg \\
		\og Pourquoi on est de la même espèce que ces esclaves de noirs qui sont pas de la même couleur que nous~? Et pourquoi on est pas la même espèce que Cro Magnon~? \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
	
		\noindent \og Tiens~? Y font des maths en Iran~?? \fg \\
		\og C'est l'autre arabe là~! Comment il s'appelle~? \fg \\
		\og Salaud de Russes qui sont venus en France~! \fg \\

\section*{Politique et totalitarisme}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Le pensionnat ça avait du bon, comme les jeunesses nazies. La rigueur ça a du bon \fg \\
		\og On est envahi par les Klein. Les nazis ont pas fini leur boulot \fg \\
		\og Vous êtes nés en 2000. Vous avez pas vu le 11 septembre~? Moi je l'ai vu c'était drôle. Sacré animation \fg \\
		\og Les états-unis c'est le plus beau pays du monde habité par des beaufs. \fg \\
		\og Je suis un grand fan de l'URSS: de grands mathématiciens, de grands pianistes, de grand athlètes. J'aime bien l'Allemagne de l'Est aussi, eux au moins ils faisaient des expériences \fg \\
		\og On note les $F_{p+1}$ jusqu'à $F_n$. Oh c'est triste le FN ça existe plus. J'hésitais à prendre la carte et à la laisser trainer sur mon casier, comme ça j'ai des collègues qui me parleraient plus \fg \\
		\og x il est dans le Ker et dans l'image, il est à la fois à droite et à gauche. Il est macronien \fg \\
		\og Aujourd'hui on fête un anniversaire... Les 70 ans du Parti Communiste Chinois. Belle invention ça le PCC. Mais bon ils sont pas très fort en maths \fg \\
		\og Dans le doute on est tous un peu juif \fg \\
		\og Les allemands ils avaient des règles \fg \\
		\og Moi je suis pour la démocratie. Mais soviétique~! \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
	
		\noindent \og Depuis qu'on a Macron, gauche, droite... c'est compliqué... \fg \\
		\og Je vais l'appeler $R_{n,N}$... C'est même pas un parti... \fg \\
		\og Moi, chuis pas un citoyen~: j'ai pas le droit de vote~! \fg \\
		\og L'égalité, c'est vraiment une mauvaise idée... \fg \\

\section*{Coach de vie}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Vos malheurs viennent d'où~? D'être venu en classe préparatoire~? Oui, bon vous auriez pu aller en psycho aussi \fg \\
		\og Vous noterez $\sum A_{i,k} B_{k,j}$ dans votre CV, c'est mieux que humanitaire \fg \\
		\og Sur Meetic vous mettez "j'aime bien chercher les termes d'après la formule d'Euler" \fg \\
		\og Si au lieu de me dire bonjour vous me dites "séries à termes positifs" je suis content \fg \\
		\og Si vous vouliez réfléchir fallait aller en khâgne, ici on apprend par coeur et on calcule~! \fg \\

	\subsection*{2021-- 2022}
	
		\noindent \og Moi, j'aime bien le vice. \fg \\
		\og Et là, c'est quoi le but~? Le but c'est de dominer~! \fg \\
		\og Ce côté auto-flaggelation... Hmm... J'adore... \fg \\

\section*{Logique élémentaire}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og C'est tellement dur que c'est facile \fg \\
		\og Si il y a pas de problème, il y a pas de problème mais le problème c'est que souvent il y a des problèmes \fg \\
		\og J'aime bien mettre vocabulaire quand c'est du vocabulaire \fg \\
		\og La convergence simple c'est simple. \fg \\
		\og Si votre GPS met une heure à trouver le chemin, allez-y à pied.\fg \\

		\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Y a une méthode~: c'est de mettre n'importe quoi. Mais ça ne marche pas. \fg \\
		\og Ah, vous dérivez parce que je vous ai dit de dériver~? Sautez par la fenêtre. \fg \\
		\og Bon. Maintenant je ne sais pas faire la question 1.b~! Parce que y en a pas~! \fg \\

\section*{Les "amis" de M.Le Duff}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og Je vais faire toc toc à côté "Bonjour Mr Pétel, $n^2 = n(n-1) + n$, association d'idée~?" et là, vie de merde... "espérence, variance" \fg \\
		\og Mme Le Mercier c'est la seule personne que je respecte ici \fg \emph{en parlant de la secrétaire} \\
		\og Je ne vous aime pas \fg \emph{en parlant de nous} \\
		\og Mon prof de MP se retournerait dans... Ah non, il est pas mort~! \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Qu'est-ce que j'aime bien~? Pas les collègues de physique... Pas les 5/2... LES "OR"~!! \fg \\

\section*{Les gentils mots de M.Le Duff}

	 	\noindent \emph{Aucun contenu trouvé.} \\
 
\section*{WTF Random}

	\subsection*{2020 -- 2021}
		\noindent \og C'est quoi cette merde~? \fg \\
		\og On va commencer le cours sur \emph{regarde sa montre} PUTAIN~! \fg \\
		\emph{Répond à un élève} \og Oui votre honneur~? \fg \\
		\og L'ensemble des $\lambda$ on l'appelle le spectre, comme le méchant dans James Bond \fg \\
		\og Chaque année il y a un élève qui glisse sous l'estrade : ils y sont encore \fg \\
		\og Très bien: 1, 2, 3 nous irons au bois \fg \emph{(raisonnement en 3 étapes)} \\
		\og On fait une projection de la projection. Vous avez jamais fait de selfie de vos selfies~? \fg \\
		\og J'écris pas en rouge ça me fait mal aux oreilles \fg \\
		\og Bon, allez, je me prostitue~! \fg \\
		\og Qu'est ce que c'est que cette merde il y a plus de $j$~? \fg \\
		\og Ça c'est la fonction truc et ça c'est toto de la matrice \fg \\
		\og Ça me rappelle quoi~? La sauce blanche~? \fg \\
		\og Ça va vous avez votre café, votre petit dèj', vous allez prendre votre douche aussi~? \fg \\
		\og Et là : Amazing~! \fg \\
		\og Vous me le dites si vous trouvez un mouton à cinq pattes. \fg \\
		\og Let x be a réel... \fg \\
		\og Il n'y a pas de points pour les performances artistiques aux concours. C'est dommage... \fg \\
		\og D'abord c'est amazing, c'est incroyable, c'est fabuleux \fg \\
		\og Si Carlos Goshn il multiplie sa fortune par 1,01 tous les ans et que vous multipliez la vôtre par 1,1 vous allez le dépasser... Mais il sera sorti de prison avant \fg \\
		\og Regretterez pas de pas avoir Polytechnique, regardez Carlos Goshn : il est en prison. Il est bête, il a 500 millions il en veut 10 de plus. Si ça avait été un footeux on aurait compris, ils sont cons \fg \\

	\subsection*{2021 -- 2022}
		\noindent \og Oouuuhh le paquebot, il est booôô... \fg \\
		\og Elle arrive pas à tout avaler [...] et elle dégueule... \fg \emph{en parlant de sa livebox} \\
		\og Mais si elle meurt comme une grosse merde~!? \fg \\
		\og Je ne suis pas d'accord~: on ne claque pas des doigts~! \fg \\
		\og AH~! Activité dessin~! \fg \\
		\og C'est pas le pire si vous oubliez BB \fg \emph{en parlant d'une base} \\
		\og Vous allez me dire que je délire, mais ça vous l'avez compris depuis longtemps... \fg \\
		\og Le bon Dieu n'est pas sympathique... Pas comme les curés... \fg \\
		\og Vous savez, deux économistes dans une salle...~? Trois avis~! Et deux philosophes~? Un mort~! \fg \\
		\og Dans la vie, quand on réussi un calcul, c'est parce qu'il y a un groupe quelque part qui a fait quelque chose. Mais ça, faut pas le dire. \fg \\
		\og Les enfants, j'aime pas ça... Ça va polluer tout ça... \fg \\
		\og C'est à vous que j'ai sauvé la vie~? [...] Bon, j'aurais peut-être pas du... \fg \\
		\og Y a beaucoup de choses qui ne se marrient pas... \emph{marque une pause} Je suis pas très... moderne. \fg \\
		\og Et $f_n'$ vous avez trouvé quoi~? \emph{gros blanc dans la salle} Vous trouvez qu'il est tard... Oui, moi aussi. \fg \\
		\og Vous connaissez la blague~? Trois ingénieurs construisent un pont. Le centralien~: le pont s'écroule, y sait pas pourquoi. Le polytechnicien~: il est plus doué, il a fait des études~! Le pont s'écroule. Mais, il sait pourquoi~! Et le mec des Arts et Métiers ? Ah bah le pont s'écroule pas... mais il sait pas pourquoi~! \fg \\
		
\end{document}